\begin{lstlisting}[caption={\textbf{Wurzeldokument als Vorlage für das Schreiben des Essays im zweiten Semester.} Die Vorlage mit allen zugeörigen Dateien ist auf dem Server zum Herunterladen verfügbar.}, label={apx:vorlage:essay}]
\documentclass[parskip]{scrreprt}
\usepackage[greek, ngerman, main=english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage[left=2.50cm, right=2.50cm,
            top=2.50cm, bottom=2.50cm]{geometry}
\usepackage{url}
\usepackage{color}
\usepackage{dnaseq}
\usepackage{texshade}
\usepackage[version=4]{mhchem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{acronym}
\usepackage{bib/cell}
%\usepackage{lipsum}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}					
\usepackage{scrhack}

\emergencystretch=50pt
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000

\setkomafont{title}{\sffamily}
\setkomafont{disposition}{\usekomafont{title}}
\setkomafont{author}{\usekomafont{title}}
\setkomafont{date}{\usekomafont{title}}
\setkomafont{caption}{\sffamily\small}
\setkomafont{captionlabel}{\usekomafont{caption}\bfseries\small}

\newcommand{\workauthor}{AUTOR}
\newcommand{\worktitle}{TITEL}
\newcommand{\studentid}{MATRIKELNUMMER}
\newcommand{\workyear}{JAHR}
\newcommand{\supervisor}{BETREUER}
\newcommand{\shortabstract}{KURZZUSAMMENFASSUNG}
\newcommand{\paper}{ZITAT DES PAPERS}

\begin{document}
\begin{titlepage}	
	{\usekomafont{title}
	{\vspace*{1cm}\Huge \worktitle{}}}	
	\vspace{\stretch{2}}	
	{\Large \workauthor{}}	
	Student ID: \studentid{}	
	\vspace{\stretch{6}}	
	Seminar Scientific Essay Writing and Presentations Skills
	Summer Term \workyear
		
	Supervisor: \textbf{\supervisor}	
	\vspace{\stretch{4}}	
	\shortabstract	
	\vspace{\stretch{4}}	
	Based on the Article:
	
	\paper	
\end{titlepage}

\input{chapter/abstract}
\tableofcontents
\input{chapter/abbreviations}

\input{chapter/introduction}
\input{chapter/mandm}
\input{chapter/results}
\input{chapter/discussion}

\bibliographystyle{bib/cell}
\bibliography{bib/BIBFILE}
\end{document}          
\end{lstlisting}